\begin{song}{Gör mig till finlandssvensk}
	
%	\original{Those were the days}\\
%	\songtext{Mårten Lyth, Björn Bengtson, Hans Grundberg}
	
	\original{\citetitle{those_were_the_days}}\\
	\songtext{\citeauthor{bengtson}, \citeauthor{grundberg} och \citeauthor{lyth}}
	
	\addphrasetoindex{För att va' svensk krävs inte mycket}
	
	För att va' svensk krävs inte mycket,\\
	ej någon särskild karaktär.\\
	Tig bara stilla som en jycke\\
	för inget svårmod får det finnas där.
	
	\emph{refräng $1$}:\\
	Gör mig till Finlandssvensk,\\
	jag vill va halvutländsk\\
	och få va' full på jobbet varje dag.\\
	Då får man slåss med kniv\\
	och ingen man med HIV\\
	har gjort det farligt att små flickor ta.
	
	Gå på IKEA ger mig ångest\\
	Sven-Bertil Taube ger allergi.\\
	I Sverige finns det bara kräftpest.\\
	Men i tusen sjöars land kan jag bli fri!
	
	\emph{refräng $2$}:\\
	Gör mig till Finlandssvensk,\\
	jag vill va' halvutländsk\\
	och köra bil som bara Mika kan\\
	kunna få vara tyst\\
	och ändå ratta byst,\\
	få prata svenska -- men ändå va' man.
	
	(refräng $1 + 2$)
	
\end{song}
